難忍大媽放聲高歌擾人 旺角商戶自設隔音屏障

旺角行人專用區街頭演唱噪音街知巷聞，有化妝品專門店對正兩大歌壇，聲浪直撲店內，嚴重影響店員向顧客推銷，該專門店只得在門外行人道，自行裝上隔音屏幕消音。

設置垂簾隔音屏障的化妝品專門店LANEIGE，位於西洋菜南街近銀行中心港鐵站出口附近。

記者傍晚巡察已有街檔開唱。歌手一曲接一曲大展歌喉，先來一首《書劍恩仇錄》，接著再來《愛拼才會赢》和《負心的人》。

幾名男女軍裝警員黃昏突走到首先開唱的嘉嘉演藝團，隨後離去。演藝團負責操控音響的嘉嘉說，警員警告音響不能開得太大聲。她反駁指演藝園音響適中，只是附近有玩樂器的表演團開大音量，造成嚴重噪音。

有附近小商户說，過去有店舖及居民不斷投訴，嚴重噪音滋擾的情況還是沒多大改善。有商户投訴每晚街頭歌手鬥大聲，製造嚴重噪音，店員根本不能與顧客溝通推介產品。街頭歌手每次見警員巡查便調低聲量，警員離開後又再次回復原狀。

他說，有商户一個多月前，自行在店外行人路設置布簾隔音效果不佳，後來改裝機動垂簾式的隔音屏幕。每晚約8時便下隔音屏幕减低聲浪。記者走訪旺角行人專用區，暫時只見一家商户安裝了隔音屏幕。

幾時先有組團討伐班仆街

嘈音管制都唔拉

差佬一黎就唱歌唱祖國 睇你點趕

變左廟街咁 次次經過都好撚噪

一陣班警咪又係幫班大媽手趕你地走

污煙瘴氣

隔音屏唔會發黎發去咩？

其實如果封左街，班人會唔會四散到全港都係？

咁集中封印係mk算,最多唔去

第度冇咁好生意 未必

應該無用

就咁看 薄, 唔會重得去邊

仲要咁小塊

邊到人流多又可以鳩唱無人趕

之後應該正苦會話塊野阻街

真係唔擺得wo 果到公眾地方

一組左團就係你搞事

一呼即百應

唔好咁天真啦， 蝗蟲特性唔控制只會越黎越多擴散開去

一齊果度唱

扮大媽 投訴佢地塊野阻街
加劇分化 迫商人要求政府做野

賣唱收錢食環搵唔搵

去唱國歌, 唱得大聲過佢地

無人夠膽郁你

快d 立國歌法
到時兩邊有排鬥

有錢整屏障點解唔直接上音波炮

嘈到咁
我係遊客都唔會黎

早過佢地去霸場

組團去洗地
一路唱啲水花一路彈過去睇吓佢哋走唔走

好多人就係小老鼠, 將所有野都 Abuse 到最後無得玩為止

嘈撚到燥，仲要個個星期都係唱同幾首歌，嘈到同客都溝通唔到，之前係附近做野

希望呢度話支持組團嘅人，到時有團真係會join

有乜春觀眾咪有乜春表演者

音乜撚波炮？ 鬥噪？

早有巴打提議 用防空警報

幾時先光復條街

唔明點解咁多人圍住睇班啊嬋扭身扭勢 唱歌
銀行中心對出本地後生唱歌就得小貓三四隻
雖然兩者都唔係好聽 但至少冇咁嘈

點解地球上會有D咁荒謬既野發生....

其實唔唱國歌，唱其他大聲過大媽又得唔得呢？

警察去哂拉個日本人

幾時物捨得取消咗條濕尻行唔到人嘅行人專用區

一睇到張圖就笑左

一陣班大媽四散全港的公園唱就煩死 其實有冇法例可以檢控班大媽 真係嘈到拆天 污煙瘴氣

通窿架你係咪傻架你係咪戇鳩

佢地死哂就ok

其實有咩方法可以合法合理咁剷鳩走佢哋
大家齊思廣益吓

發夢諗過
係樓上不斷淋水
犯唔犯法呢？

菜街好聲音

以前咪有人淋過囉

隨時俾黑警砌你生豬肉

如果條街變成咁 情願摺埋佢
以後禁止係到表演

次次都係要等到出左事先會有措拖實行，而家只係睇下邊個頂唔順郁手，直頭係個計時炸彈黎

mong kok got talent

曱甴咩

你當佢地係人？

易拉架都得，咁condom都得啦

出錢請人係返自己舖門口瘋狂做promotion 早過佢地霸位未得囉。唔係先到先得嫁咩？

好想發夢去熄晒佢地啲音箱同喇叭呀

以前香港人搞靜靜地你班廢老走去淋強水
而家對住支那大媽真係報應黎

班仆街係行人專用區夠鐘開放就埋位
有哂組織

今日經過有個男人著到成身閃令令咁唱歌
唔知以為開緊演唱會

就係呢班人

我~ 叫做~ 胖虎~~

岩岩行過 成條街起碼6檔野起到鳩叫 行人路有仆街火車頭 馬路有廢老做路障塞撚住

有人睇場 集團式運作

行經西洋菜南街，左邊的姨姨與大叔們在跳茶舞，右邊的大媽在「飆高音」。刺耳的音樂，取代了以往大熱的黑白相或雜技表演。行人專區將踏入第17年，從劇團、新晉歌手的孕育之地，走到變成大媽的舞台。菜街的「妖魔化」為人詬病，但有懷舊金曲檔主，仍靠實力突出重圍，攻佔老一輩市場；有年輕歌手卻竟不敢再踏足菜街。對這街頭的愛恨交織，且聽聽兩位菜街人怎麼說。

記者：盧珮瑤

從登打士街走進菜街，總會見過「旺角羅文」梁志源，身穿企領Polo恤配招牌滕帽子，在他那片位於兆萬對出、被譽為全街最大檔的天下中穿梭。起初記者聯絡羅記，他吩咐切勿在晚上黃金時間做訪問，說到時「分分鐘都係錢」。每首歌利潤很豐厚？「少少啦，少少啦......呢個係商業機密，唔講得」。

四年多前，靠一曲《小李飛刀》成名，一年後更自己開檔，旗下招攬了7至8名歌手，羅記從此變身做老闆。「呢區啱口味嘅，多數都係40歲以上，聽懷舊金曲嗰班（觀眾）」。的確，在入夜後的菜街，除了大媽的音樂，街裡亦瀰漫著一把把唱金曲的柔和歌聲，更吸引了一堆忠實歌迷，如家住黃大仙仍跑到旺角聽歌、76歲的葉婆婆。「佢（羅記）唱咩歌我都鍾意！」如是者，兩年來每個周末，菜街化身她的「歌廳」。「一個老人家悶嘛，社會有條街畀我哋散下心，幾好！」羅記指很多歌藝不錯的年輕人，都曾到菜街表演，但「一味彈」卻賺不了錢，結果未能在菜街屹立。

憑一首《小李飛刀》，被稱為「旺角羅文」的梁志源，如今在兆萬對面開歌檔做老闆，旗下更有多名歌手。

家住黃大仙的76歲葉婆婆，是羅記的忠實歌迷，每逢周末都到旺角聽歌，並認為菜街能讓長者散心。

劍文曾在百老匯戲院外表演，還看今天同一位置，已被「大媽」佔領。

美國前排酒店上面槍擊案果條友好應該黎香港一次啦

整幾個易拉架宣傳1823app得唔得

其實佢地點賺錢?
靠路人比錢?
有幾多人會比,邊養到佢咁多人

有無巴打去唱歌啊, 改番幾首歌當面串下班仆街大陸k歌馬騮啊嬸

就係有
好多阿伯肯俾

好撚多啊伯準備好利是封 啲啊姐好似stripper 咁輪住行去個個度收

組團落去好大聲好正經地唱鄰國歌得唔得？影q住佢地夠薑妳班仆街就噓！

不正常人類集中地

養到咁多人都真係要好多傻鳩啊伯

其實菜街係本土, 泛民sell理念最好地方
怪就怪自己拱手相讓俾班廢老, 支那老味玩到爛晒

其實幾好.
之前大陸有屋苑, 買部音波炮對付D 大媽.

所以我好撚buy閪鳩文化區要整個戲棚/粵劇中心

俾班大媽廢老有個地方由佢地打躉，bilibala同等死，咁就perfect池

仲有無 想去睇

用老綜換存在感

想睇

無人流無錢賺佢地唔會去

用腦諗吓就知佢哋唔會去d戲棚/文化區

維園

10點收檔 應該每個禮拜都有

其實樓上住客有冇諗過裝音波炮個啲野

個目的就係唔俾常識論壇，光復團嘅人係菜街教人反共

最早期嘅支蛆唱k團就係圍撚住常識等路過嘅人唔會停低聽

屌班廢老幾時先肯死呀
菜街拎黎做生意唔係俾你班廢老散心
想散心落地獄散飽佢啦

嚮d水渠噴殺蟲水
谷d小強出黎

你地有無搞撚錯，有佢地先可以搞到啲鋪頭無生意

而家連登冇晒改歌post啦 得返班小學雞喺度投票

頭先經旺角真係好鬼嘈，全部清一式大媽大叔唱懷舊歌，仲有班隨歌起舞

唱支那國歌

黑警即時要肅立

有冇人呢家星期六日一定唔會去個頭
屌你老母諗起都驚
呢家去個頭買野都係平日放工先敢去

幾十萬一部.
一幢唐樓得十幾廿戶. 冇法團. 邊個肯夾錢買.

屈鳩你走音 違反國歌法 拉得

本身間鋪已經無乜生意
以加庶埋個門口我唔知仲有無人見到果到有野賣

早過佢地霸位會點

應該發起唔俾錢行動，等佢地白做

其實當初就有好多人覺得將來會俾佢地攬炒。
就好似法輪功banner 咁，對家係咁整，之後令對家全部一齊收晒

旺角依家真係比呢班人搞到烏煙瘴氣

星期幾會有得睇

其實我想問班黑警用咩準則管理條街
班呀叔呀巫咁嘈又唔撚理
但見佢又趕走左兩個做瑜伽鬼佬

唔係掛 岩岩見到幾條仔除晒衫起到玩合體都無比人趕 鬼佬合體就比人趕

可能班黑警覺得班呀叔呀巫中年多數係藍屍
所以專擇外國人

放心啦~下星期食環會做野架啦~

你d 屏障阻街呀！唔該收告票

星期六晚6點幾左右銀城對面
我落銀城幫女朋友買野之前睇左兩下
上返黎就見佢地收檔加兩件黑警同佢地講野
行埋去聽到no 之後唔個乜野

走啦啲廢老

連支那人行動力都高過港豬

搵貼幾張香港獨立，好快有人做野

派耳塞向個到

真係好撚嘈好撚難聽呀你老味 幾時收皮

反正佢地會收錢
可唔可以當佢地係街頭小販咁搵食環捉

宜家尖沙咀都有喇

開個壇唱蝗蟲天下

跟本警犬對大陸人就好寬鬆
漒水佬一直都未拉到 , 依家仲唔出返嚟？

咩同佢鬥嘈攬炒
個個打電話報警
根本就無撚用
前者阿sir過嚟拉走你用嘈音條例告你
後者俾阿sir告你阻差辦公 浪費警力

你地所想所有合情合理方法
係警察偏幫大媽嘅情況下係無撚用

想佢地散 一定要鬥厚面皮
佢地表演 就係中間不停穿插等搗離
安靜嘅咁進行阻礙到佢地表演嘅行動

就算阿sir嚟到
你都係行路 可以告你啲乜

你唔驚比成班人打鳩你咪做

蝻就驚唔夠佢地大隻
支那老野阿嬸就驚唔覺意打死佢地

咁都驚就收得皮返屋企
由得佢地繼續唱

鳩叫個班又咪去Mk

你做左未？
之前有巴打做過，人太小比人圍走左
請問你出現左未？

呢d 咪就係矛盾囉
已經表面化
你話商店犯法, 只會做成更大衝突

唔理佢, 遲d 實整到成條街都係屏障
全部舖一齊整,
到時場面就如柏林圍牆, 世界名勝

講真呀
如果全部搞晒屏障我一定行入面呀
屌佢老味班臭雞真係好嘈，d呀叔睇左扯晒旗真係好影響市容

你好有做政治佬潛質

講就真係好聽，真係預咗要打交個喎，你當佢地係你？乜都忌住忌住？

識人起西洋菜南街玩街頭音樂，老實無左呢班人你估條街有能咁多人行咩

但你行入去就有班撚樣行路食煙

你都癡孖根, 果條街原本就係多人行
當初就係以免人車爭路, 先開始全天候星期一至日劃為行人專用區
之後先減到兩日

圍撚住班支那人就差唔多

玩街頭音樂一定要係個到？

話你on9怕你嬲 呢班人吸到既都係一大堆廢老 佢地會帶旺其他另類表演咩？

就係因為人太多先封左做行人專用區, 你支耶落黎幾耐?